國泰陸客搭船返蛇口確診 機場碼頭往珠三角全停航

國泰陸客搭船返蛇口確診
機場碼頭往珠三角全停航

【肺炎大爆發】

【本報訊】特首林鄭月娥拒絕全面封關，令香港終成武漢肺炎疫症中轉站！深圳昨公佈一宗確診個案，一名中國廣東核電集團男子上月底乘搭國泰航班由倫敦抵港，再在香港機場坐船到深圳蛇口，他昨日在深圳正式確診染疫。本港衞生防護中心昨稱，約有70人與該男子同船返蛇口，多為內地人。目前香港機場前往珠三角各港口航班全停，但維持來港航班不停。

昨日有逾千人湧來港逼爆深圳灣，恐增播毒風險。讀者提供圖片

深圳衞健委指，該名確診患者是中國廣東核電集團（中廣核）員工孫強，近兩年外派到英國布里斯托（Bristol）工作。他於去年12月19日經倫敦乘飛機到深圳，12月31日由深圳乘飛機到倫敦，再返回布里斯托。

疑中廣核共青團幹部

相關新聞：疑曾染病 公主號兩港客有抗體

其後他再次返回中國，2月27日乘坐國泰CX250航班由倫敦到香港，其間全程戴口罩，2月28日下午1時抵香港機場，下午3時30分在機場坐船到深圳蛇口碼頭。29日出現咳嗽及發燒等病徵，昨日確診，目前在深圳第三人民醫院隔離治療。

據報，四名與該男子的密切接觸者目前已集中隔離觀察。香港衞生防護中心指，該男子乘坐CX250商務客位，呼籲商務客位旅客聯絡中心。中心亦指，該男子當日乘坐3A109班次船往蛇口，中心已聯絡船公司，初步了解約有70名人士與病人同船返大陸，多數為內地人。本報記者翻查中廣核資料，發現有一名員工叫孫強。他曾於2014年獲評「央企優秀共青團幹部」，相信是集團的共青團幹部，但未肯定與確診者是否同一人。

珠江客運昨日宣佈，即日起香港國際機場海天碼頭往珠三角各港口航班，全部暫停，具體恢復時間另行通知。不過蛇口港、中山港、九州港、虎門港、蓮花山及南沙港前往香港機場海天碼頭航班，則維持正常服務。國泰回應指，他們為客機進行消毒、並通知相關機組人員及職員，並協助當局跟進追蹤與該患者緊密接觸的乘客。

千人闖關逼爆深圳灣

公民黨立法會議員譚文豪批評，政府過去一個月拒絕關閉香港機場海天客運碼頭，亦未有增強碼頭的檢疫措施，深圳、中山、澳門、南沙等旅客仍可通過海天碼頭，在毋須檢疫下往返香港機場，令香港成為疫症中轉站。

《蘋果》昨收到讀者提供相片及影片，指昨返港者逼爆深圳灣。該讀者妻子昨午4時抵深圳灣，在香港關口大排長龍，估計逾千人排隊過關，足足用四、五個鐘才能過關，讀者指：「如果入面真係有一個帶毒者，呢度大部份人都會中招。」

據內地官方公告，截止昨晚10時，內地近八萬宗確診個案，新增575宗，其中570宗屬湖北省，是連續多日反彈上升。官方亦公佈武漢市的監獄2月29日新增223宗確診個案。台灣疫情指揮中心昨宣佈，台灣新增一例武漢肺炎確診的70歲病例，屬鑽石公主號返台旅客。個案在日本錄得兩次陰性，再在台灣檢測三次才確診。

有咩問題,佢又唔入境
話知佢惹到邊個國家

屌 好似幾有道理

同機嘅入境呢